［賭錢落海］屋企人賭錢可以點做

屋企人過大海賭錢
成日唔交代聲就幾日唔返屋企
全家幫佢還債 經濟上心理上壓力好大
唔知幾時佢會控制唔到自己按左層樓去賭
某程度上因爲佢賭錢屋企人同佢反面
因為唔想再見到佢而離家出走
每次提起勸佢唔好再咁樣
佢就會指摘家庭關係差逼到佢要出去賭錢發泄
講好難聽既說話

本來家庭經濟算輕鬆
依家變到今日唔知聽日事
老人家有病都隨時無錢睇醫生
勸唔掂 都唔想再無止境咁落去
搵過社工 但當時人唔認為自己有問題 唔會見社工
最後社工變左輔導我
感覺上成個家得我一個人面對緊
好攰

有無過來人可以分享下有無咩辦法改變
或者要用咩心態面對

有無人可以分享下，定係歷史上賭博都係一個解決唔到既問題

屋企人姐係邊個
唯一解決辦法 唔好理佢 唔好幫佢

唔好幫 斷絕關係

唯一可以做既係浪費口水 勸下佢
不過通常都勸唔到

如果佢差人錢
最多幫一次
或者幫都唔幫佢

係屋企開賭

老母
所以俾家用係應份 但計落條數就變相幫佢還錢

當時人唔醒你點幫都係無用，幫過一次唔改就唔好再幫，要有心理準備佢去跳樓，同埋當無左呢個人。唯有係咁。

同一屋簷下 點斷呀

仲可以按到層樓既人
我估老豆多？

無睇到上面 sorry

無得救
已經十年無見老豆 佢生死我都唔知

同佢講賭錢不如買牛熊

如果嗰個係你媽咪又點計

你都賭

賭得癲過佢

佢地會知驚

以前佢都有玩股票 又係渣都無得剩咁
但我估賭枱先剌激到佢

指摘家庭關係? 係事實嗎?

無辦法，還有一條路，你同佢攬住一齊，現實係咁，無辦法。一係你離家出走或者投靠親朋好友。

認真賭錢果種刺激感真係好正，好難介，唯一方法係幫佢搵另一種嗜好，利申：曾經賭仔一個

一齊過大海
咩啊
無家用
點解？
輸曬

係
其他人搬走 好少見面 無溝通
只可以講係惡性循環？
無一方面想行出一步改變現況
暫時得番我同父母一齊住
有一齊食飯 有傾計
佢唔賭無乜事 賭完消失完幾日
我會唔想同佢講野

一齊去賭，有人望住佢唔敢賭到咁大，吊靴鬼咁跟住佢

你係點戒

我自己以前都成日賭, 一個月輸5K左右啦
直到有一日諗到
其實我連中50場都無用, 因為都改變唔到我個生活
都係要返工
所以就介左, 只係玩Mark six